黃鈞信：旅遊保險有高度限制 (08:30)

富士山受一般旅遊保險保障。

【東網專訊】勝利保險行政總裁黃鈞信在東方產經「錢途」專欄表示，上周先後有兩名港人成功攀登海拔8,848米高的珠穆朗瑪峰！在此恭喜他們，更多謝他們分享相片及其背後的個人故事！

如有朋友問，旅遊保險會否保障攀登珠穆朗瑪峰的活動，相信讀者也會知道這活動是不受保障的。

那麼旅遊保險的保障範圍，會否包括攀登富士山或西藏行山等活動？一般旅遊保險都有高度限制，通常在海拔5,000米以上的活動是不保項目。富士山有幾高？是海拔3,776米，所以是受保障的。讀者可放心安排攀登富士山行程，但要留意日期，因爲日本官方開放給公眾攀登只限於每年7月和8月。

至於到西藏行山，通常會選擇從青海乘搭青藏鐵路前往拉薩，但青藏鐵路途經海拔5,000米以上的地區，那是否便不受保障？如果是常規假期旅遊或文職商務旅遊，雖然鐵路途經海拔5,000米以上，大部分保險公司也明確表明這旅程是受保障的。

但要留意如果出現離開車廂而作高山遠足、探險、跋涉(即沒有明確路徑下而需要長時間及長距離徒步走路的活動)，則不在受保範圍內。

除了旅遊保險之外，其他個人保險是否也有高度限制？通常只有旅遊保險把高度限制定在不保事項範圍內，但留意部分意外保險定義「急性的高山病」為不保事項。

同時，如果有朋友計劃下半年攀登珠穆朗瑪峰，因而今天申請人壽保險，相信其申請也不獲接受，因保險公司對短期內有機會涉及危險運動的人士的申請有保留。如果攀登珠穆朗瑪峰是你人生其中一個夢想，及早把保險辦妥吧！

無論如何，保險主要功能是在身體受傷之後，即時提供充足應急金錢，更好的保障是在高山活動前檢查身體，及平日已作出相應鍛煉才出發。